%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%									Chapitre Approche de partitionnement et de distribution des graphes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Approche de partitionnement et de distribution des graphes}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introduction} 
Depuis le problème des ponts de Königsberg \citep{EULER1736}, la théorie des graphes s'est particulièrement développée en raison du nombre élevé de problèmes qu'elle permet de résoudre. C'est un outil privilégié de modélisation mathématique et de résolution de problèmes dans un grand nombre de domaines allant de la science fondamentale aux applications technologiques concrètes. Par exemple, les graphes déterministes et aléatoires sont utilisés en chimie (modélisation de structure), en sciences sociales (pour représenter des relations entre groupes d’individus), en mathématiques combinatoires, en informatique (structures de données et algorithmique). La modélisation mathématique facilite la compréhension d'un problème, car elle détermine un seul vocabulaire formel pour différentes situations, et elle permet de trouver une méthode de résolution efficacement et optimale. La théorie des graphes à une très large gamme d'applications dans divers domaines, en particulier chez les mathématiciens et les ingénieurs \citep{DEO2017}.

En informatique, les graphes jouent un rôle important dans de nombreuses branches ; ils sont utilisés pour représenter les interactions statiques ou dynamiques dans des réseaux complexes (interactions entre amis dans un réseau social ou son évolution, l'activation des gènes dans les systèmes biologiques, des réactions chimiques dans les réseaux biochimiques). En général, un graphe peut être utilisé pour représenter toute situation impliquant des objets discrets et des relations entre eux ; les graphes sont ensuite analysés pour découvrir les propriétés de l'objet modélisé, ou transformés pour construire d'autres types de modèles.

Nous présentons, dans ce chapitre, quelques notions mathématiques et de l'optimisation combinatoire, nous introduisant quelques notions sur la théorie des graphes et les différentes approches de partitionnement et de distribution des graphes. 

\input{theorie_graphe/Notions_mathematiques}
\input{theorie_graphe/Optimisation_combinatoire}
\input{theorie_graphe/Notions_graphe}
\input{theorie_graphe/Methode_partitionnement}
\input{theorie_graphe/Approches_partitionnement}
\input{theorie_graphe/Distribution_graphes}
\section{Conclusion}{
Dans ce chapitre, nous avons introduit quelques notions sur les graphes, ensuite nous avons donné un bref aperçu du travail qui a été fait sur le partitionnement et la distribution des graphes. Il nous est alors possible de développer de nouveaux algorithmes de distribution de graphe en exploitant le model cheching et les méthodes  d'optimisation combinatoire.
}