\chapter*{Remerciements}
\chapter*{\Huge Dédicaces}
\frenchAbstract{Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Mettez le resumé en français ici... Merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes. Mettez le resumé en français ici, merci de ne pas dépasser les dix lignes.}

\frenchAbstractKeywords{Merci de ne pas dépasser les cinq mots}

%%% EN
\englishAbstract{Put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here... Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines.}
\begingroup
\large \raggedright Je dédie ce travail à :
\vspace{4mm}
 

\vspace{4mm}
etc.
\endgroup

\vspace{8mm}
%\begin{flushright}
%	\large \@author
%\end{flushright}
