%\thispagestyle{backcover}
\begin{changemargin}{3mm}{0cm}
    \begin{minipage}[c]{0.96\columnwidth}        

        \selectlanguage{french}
        
        {\LARGE\textbf{Résumé}}
        \vskip1mm
            \begingroup
                La vérification formelle constitue une étape indispensable pour garantir le bon fonctionnement des systèmes complexes et critiques. Le model checking est une technique efficace pour vérifier des propriétés sur des systèmes décrit avec un modèle formel. Ce pendant, cette méthode de vérification souffre d'un problème majeur engendré par l'explosion combinatoire de l'espace d'états à explorer  dans un temps raisonnable.
            \endgroup
        \vskip1mm
        {\textbf{Mots clés : }
            \begingroup
                
            \endgroup
        }
        
         \vspace{2cm}
        
        \selectlanguage{english}
        {\LARGE\textbf{Abstract}}
        \vskip1mm
            \begingroup
                Put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here, put the English abstract here... Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines, Please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines. Put the English abstract here, please don't exceed ten lines.
            \endgroup
        \vskip1mm
        {\textbf{Keywords : }
            \begingroup
                 
            \endgroup
        }
    \end{minipage}
    
\end{changemargin}